<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>أرشيف اليمن - اﻋﻤﺎﻝ ﻛﺎﻣﻠﺔ</title><link href="https://yemenarchive.com/" rel="alternate"></link><link href="https://yemenarchive.com/feeds/.atom.xml" rel="self"></link><id>https://yemenarchive.com/</id><updated>2017-08-13T22:00:00+03:00</updated><entry><title>اﻷﻋﻤﺎﻝ اﻟﺸﻌﺮﻳﺔ اﻟﻜﺎﻣﻠﺔ ﻟﻤﺤﻤﺪ ﻣﺤﻤﻮﺩ اﻟﺰﺑﻴﺮﻱ</title><link href="https://yemenarchive.com/mohalzobiry.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-13T22:00:00+03:00</published><updated>2017-08-13T22:00:00+03:00</updated><author><name>ﻣﺤﻤﺪ ﻣﺤﻤﻮﺩ اﻟﺰﺑﻴﺮﻱ</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-08-13:/mohalzobiry.html</id><summary type="html"></summary><content type="html"></content><category term="ﺷﻌﺮ"></category><category term="اﻋﻤﺎﻝ ﻛﺎﻣﻠﺔ"></category></entry><entry><title>ﻧﻈﺎﻡ اﻟﻤﻨﻔﻌﺔ اﻟﻘﺼﻮﻯ</title><link href="https://yemenarchive.com/mnfaa.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-04T16:00:00+03:00</published><updated>2017-04-04T16:00:00+03:00</updated><author><name>ﻭﻟﻴﺪ ﺃﺣﻤﺪ ﻳﺤﻴﻰ ﻛﻤﺎﻝ</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-04-04:/mnfaa.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.ﺇﻥ ﺗﻜﺮﻳﺴﻚ ﻧﻔﺴﻚ ﻟﺴﺒﺐ ﺃﻋﻈﻢ، ﻭاﻟﺘﺰاﻣﻚ ﺑﻤﺴﺆﻭﻟﻴﺘﻚ، ﻭﺗﻌﻠﻴﻤﻚ ﺑﻨﻔﺴﻚ، ﻛﻞ ﺫﻟﻚ ﻫﻮ اﺳﺎﺱ ﻛﻮﻧﻚ اﻧﺴﺎﻥ ﻟﺬﻟﻚ ﻧﻘﻮﻝ ﺃﻥ ﺃﻛﺒﺮ ﺣﻠﻴﻒ ﻟﻹﻧﺴﺎﻧﻴﺔ ﻫﻮ اﻟﻌﻠﻢ ﻭاﻟﺘﻌﻠﻴﻢ، ﻭﺑﺎﻷﺧﺺ ﻷﻭﻟﺌﻚ اﻟﺬﻳﻦ ﻳﻘﺮﺃﻭﻥ ﺑﻔﻬﻢ ﺑﺤﻴﺚ ﻳﺴﺘﻄﻴﻌﻮﻥ ﺃﻥ ﻳﺮﻭا ﻛﻞ ﻣﺎ ﻳﺠﺮﻱ ﺣﻮﻟﻬﻢ ﺑﻮﺿﻮﺡ، ﻭﻟﻠﻤﻄﻠﻊ ﻋﻠﻰ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩ ﺳﻴﺠﺪ اﻥ اﻟﺘﺤﺎﻟﻴﻞ اﻷﻗﺘﺼﺎﺩﻳﺔ ﻷﻇﻬﺎﺭ اﻟﻤﺸﻜﻼﺕ ﻛﺜﻴﺮﺓ ﻭﻟﻜﻦ ﻻ …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;.ﺇﻥ ﺗﻜﺮﻳﺴﻚ ﻧﻔﺴﻚ ﻟﺴﺒﺐ ﺃﻋﻈﻢ، ﻭاﻟﺘﺰاﻣﻚ ﺑﻤﺴﺆﻭﻟﻴﺘﻚ، ﻭﺗﻌﻠﻴﻤﻚ ﺑﻨﻔﺴﻚ، ﻛﻞ ﺫﻟﻚ ﻫﻮ اﺳﺎﺱ ﻛﻮﻧﻚ اﻧﺴﺎﻥ ﻟﺬﻟﻚ ﻧﻘﻮﻝ ﺃﻥ ﺃﻛﺒﺮ ﺣﻠﻴﻒ ﻟﻹﻧﺴﺎﻧﻴﺔ ﻫﻮ اﻟﻌﻠﻢ ﻭاﻟﺘﻌﻠﻴﻢ، ﻭﺑﺎﻷﺧﺺ ﻷﻭﻟﺌﻚ اﻟﺬﻳﻦ ﻳﻘﺮﺃﻭﻥ ﺑﻔﻬﻢ ﺑﺤﻴﺚ ﻳﺴﺘﻄﻴﻌﻮﻥ ﺃﻥ ﻳﺮﻭا ﻛﻞ ﻣﺎ ﻳﺠﺮﻱ ﺣﻮﻟﻬﻢ ﺑﻮﺿﻮﺡ، ﻭﻟﻠﻤﻄﻠﻊ ﻋﻠﻰ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩ ﺳﻴﺠﺪ اﻥ اﻟﺘﺤﺎﻟﻴﻞ اﻷﻗﺘﺼﺎﺩﻳﺔ ﻷﻇﻬﺎﺭ اﻟﻤﺸﻜﻼﺕ ﻛﺜﻴﺮﺓ ﻭﻟﻜﻦ ﻻ ﺣﻠﻮﻝ ﻟﻬﺎ ﻟﺬﻟﻚ ﻳﻤﻴﻞ ﺭﺟﺎﻝ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩ ﺇﻟﻰ اﻟﻘﻮﻝ ﺑﺄﻧﻪ "ﻟﻴﺲ ﺛﻤﺔ ﻧﻈﺮﻳﺔ ﺳﺎﺑﻘﺔ ﺗﺒﺪﻭ ﻗﺎﺩﺭﺓ ﻋﻠﻰ ﺗﻔﺴﻴﺮ اﻷﺯﻣﺔ اﻟﺤﺎﻟﻴﺔ ﻟﻹﻗﺘﺼﺎﺩ اﻟﻌﺎﻟﻤﻲ" ﻟﺬﻟﻚ ﺳﺄﻋﺘﻨﻲ ﺑﺎﻹﺟﺎﺑﺎﺕ ﻻﺑﺘﺤﻠﻴﻞ اﻟﻤﺸﺎﻛﻞ اﻻ ﺑﻘﺪﺭ اﻟﻀﺮﻭﺭﺓ اﻟﻘﺼﻮﻯ. ﻭﻟﻜﻲ ﻧﺴﺘﻄﻴﻊ اﻟﻮﺻﻮﻝ اﻟﻰ اﻟﺤﻠﻮﻝ ﻳﺠﺐ اﻥ ﻧﻌﺮﻑ اﻫﺪاﻑ اﻱ ﻧﻈﺎﻡ اﻗﺘﺼﺎﺩﻱ. اﻥ اﻫﺪاﻑ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩ اﺫا ﺣﺎﻭﻟﻨﺎ ﺣﺼﺮﻫﺎ ﻓﻲ ﻛﻠﻤﺘﻴﻦ ﺗﻜﻮﻥ ﻓﻲ اﻟﻜﻔﺎءﺓ ﻭاﻟﻌﺪاﻟﺔ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ﻳﺠﻤﻊ ﻛﻞ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩﻳﻴﻦ اﻥ اﻟﻜﻔﺎءﺓ ﺗﺘﺤﻘﻖ ﻓﻲ ﻇﻞ اﻟﺴﻮﻕ اﻟﺤﺮ اﻟﻤﺜﺎﻟﻲ (ﻋﻠﻰ اﻟﻤﺪﻯ اﻟﻘﺼﻴﺮ ﻋﻠﻰ اﻷﻗﻞ) ﻭﻳﺨﺘﻠﻒ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩﻳﻴﻦ ﺣﻮﻝ اﻟﻤﺪﻯ اﻟﻄﻮﻳﻞ اﺫا ﻟﻢ ﻧﺴﺘﺜﻨﻲ اﻷﺷﺒﺎﻉ اﻟﻨﺴﺒﻲ ﻭﻟﻜﻦ ﻳﺒﻘﻰ اﻟﻬﺪﻑ اﻵﺧﺮ ﻫﻮ ﻣﺎ اﻋﺎﻕ اﻟﻌﺎﻟﻢ ﻟﻘﺮﻭﻥ ﻭﻣﺎ ﺳﺒﺐ اﻟﻌﺪﻳﺪ ﻣﻦ اﻟﺤﺮﻭﺏ ﻭﻣﺎ اﺛﺎﺭ ﻛﻞ اﻟﺠﺪاﻻﺕ اﻟﺪاﺋﺮﺓ ﻓﻲ ﻛﻞ اﻟﺪﻭاﺋﺮ اﻹﻗﺘﺼﺎﺩﻳﺔ ﺣﻮﻝ اﻟﻨﻈﺮ اﻟﻰ اﻟﻌﺪاﻟﺔ &amp;lt;.&lt;/p&gt;</content><category term="اﻗﺘﺼﺎﺩ"></category></entry></feed>