<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>أرشيف اليمن - معرض الثورة</title><link href="https://yemenarchive.com/" rel="alternate"></link><link href="https://yemenarchive.com/feeds/mrd-lthwr.atom.xml" rel="self"></link><id>https://yemenarchive.com/</id><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><entry><title>كنت طبيبة في اليمن</title><link href="https://yemenarchive.com/knttbibafialyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>كلودي فايان. تعريب وتقديم: محسن أحمد العيني</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/knttbibafialyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;إنه أشبه بكتاب مذكرات يحتوي كل يوميات الطبيبة الفرنسية التي صدمت بكل ما رأته من الطبيعة والبناء والسكان وطريقة العيش والعمل والغنى والفقر...الخ، وذلك خلال تعرفها على اليمن وعملها فيه كطبيبة في عهد دولة الإمامة. وهو من الكتب التي لاقت رواجا لكونها من أول من تحدث عن وضع اليمن …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;إنه أشبه بكتاب مذكرات يحتوي كل يوميات الطبيبة الفرنسية التي صدمت بكل ما رأته من الطبيعة والبناء والسكان وطريقة العيش والعمل والغنى والفقر...الخ، وذلك خلال تعرفها على اليمن وعملها فيه كطبيبة في عهد دولة الإمامة. وهو من الكتب التي لاقت رواجا لكونها من أول من تحدث عن وضع اليمن خلال فترة مظلمة. كما ترجم إلى لغات عدة.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>الجمهوريه بين السلطنة والقبيلة في اليمن الشمالي</title><link href="https://yemenarchive.com/qabilasltna.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>أبو بكر السقاف</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/qabilasltna.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يعد واحد من الكتب الاستثنائية التي تناولت حقبة هامة من تاريخ الشعب اليمني منذ دولة الإمام يحيى وحتى قيام الثورة، ثم الأحداث اللاحقة والوضع الجديد الذي تخلق مع الجمهورية.
ويتناول برؤية ناقدة وتحليلية مؤثرات التطور ومؤشراته منذ قيام ثورة سبتمبر وحتى منتصف عقد الثمانينات وهو تاريخ صدور الكتاب.
يعالج الكتاب …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يعد واحد من الكتب الاستثنائية التي تناولت حقبة هامة من تاريخ الشعب اليمني منذ دولة الإمام يحيى وحتى قيام الثورة، ثم الأحداث اللاحقة والوضع الجديد الذي تخلق مع الجمهورية.
ويتناول برؤية ناقدة وتحليلية مؤثرات التطور ومؤشراته منذ قيام ثورة سبتمبر وحتى منتصف عقد الثمانينات وهو تاريخ صدور الكتاب.
يعالج الكتاب بوضوح كثير من القضايا التي ظل مسكوت عنها خلال المراحل التي أعقبت قيام الجمهورية في اليمن الشمالي، أو يتم تناولها من منظور خاص.
يتميز الكتاب بالدقة المنهجية، والموضوعية، إلى جانب طريقة الكتابة البسيطة والتي تجعل قرأته في متناول الجميع بغض النظر عن المستوى التعليمي. أما أهمية الكتاب فتأتي من كونه يقدم اضاءات مهمة يستطيع القارئ من خلالها أن يعي المسارات الخاطئة التي قادت التجربة الجمهورية إلى هذه المآلات التي أصبحت عليه اليوم.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>الرهينة</title><link href="https://yemenarchive.com/alrahina.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>زيد مطيع دماج</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/alrahina.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تعتبر رواية الرهينة تعبيرا واقعيا لأوجاع اليمنيين في فترة من أحلك فترات الجبروت الإمامي والتسلط الملكي البائد. استطاع زيد دماج التعبير وبصدق عن هموم ومعاناة شعب بأكمله من خلال " رهينته" التي ستظل مصدرا ومرجعا للباحثين والدارسين. فقد جمعت الرواية بين القصة الاجتماعية والمأساة وبين استعراض غير مباشر للتاريخ اليمني.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;تعتبر رواية الرهينة تعبيرا واقعيا لأوجاع اليمنيين في فترة من أحلك فترات الجبروت الإمامي والتسلط الملكي البائد. استطاع زيد دماج التعبير وبصدق عن هموم ومعاناة شعب بأكمله من خلال " رهينته" التي ستظل مصدرا ومرجعا للباحثين والدارسين. فقد جمعت الرواية بين القصة الاجتماعية والمأساة وبين استعراض غير مباشر للتاريخ اليمني.&lt;/p&gt;</content><category term="رواية"></category></entry><entry><title>الطريق إلى الحرية (مذكرات)</title><link href="https://yemenarchive.com/treeqalhurya.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>العزي صالح السنيدار</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/treeqalhurya.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;لم يكتب - بعد - عن الطلائع المستنيرة من أبناء اليمن وبداية عصر التنوير وما لاقت تلك الطلائع من معوقات ومقاومة من قبل الجامدين والمتخلفين على الإرهاب والدجل. وعندما يكتب المتابع لحركة الأحرار عن الذين نذروا أنفسهم لفضح الحكام الذين كانوا يتقاتلون فيما بينهم من أجل الاستيلاء على الحكم، لا لإسعاد الشعب …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;لم يكتب - بعد - عن الطلائع المستنيرة من أبناء اليمن وبداية عصر التنوير وما لاقت تلك الطلائع من معوقات ومقاومة من قبل الجامدين والمتخلفين على الإرهاب والدجل. وعندما يكتب المتابع لحركة الأحرار عن الذين نذروا أنفسهم لفضح الحكام الذين كانوا يتقاتلون فيما بينهم من أجل الاستيلاء على الحكم، لا لإسعاد الشعب وعمارة الوطن ولكن لإقامة السجون والتفنن في تقييد الشعب وتجهيله وإذلاله علما بأنهم كانوا يدعون لأنفسهم باسم الدين وإقامة الشريعة.
 أن سيرة المناضل العزي صالح السنيدار قصة الأحرار والمفكرين وشهادة لأولئك الذين حاولوا تحطيم أغلال الجمود وهدم السجن الفكري والنفسي وإنقاذ الشعب اليمني من حكم الطغاة والجبارين وفتح نوافذ المعرفة.&lt;/p&gt;</content><category term="رواية"></category></entry><entry><title>التطور السياسي للجمهورية العربية اليمنية (من 1962، حتى 1985)</title><link href="https://yemenarchive.com/northyemenpolitics.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>جولوفكايا. ايلينا. ك ترجمة: محمد علي البحر</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/northyemenpolitics.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن تحليل علمي للثورة اليمنية 26 سبتمبر وتداعياتها، من يوم قيامها إلى آخر مرحلة الحصار مطلع العام 1968م، ويتكون من أحد عشر فصلا.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن تحليل علمي للثورة اليمنية 26 سبتمبر وتداعياتها، من يوم قيامها إلى آخر مرحلة الحصار مطلع العام 1968م، ويتكون من أحد عشر فصلا.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>اليمن الجمهوري</title><link href="https://yemenarchive.com/alyemenalgmhory.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>عبدالله البردوني</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/alyemenalgmhory.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;هذا الكتاب من الكتب القليلة والنادرة التي حاولت أن تشخص القضية اليمنية والصراع عبر الزمن. فالمؤلف جمع بين الفلسفة والأدب والشعر والتاريخ.
يتكون الكتاب من أحد عشر فصلا، هي: الخطوط الجدلية التي فجرت الوعي والثورة، ثم تفجرات المناطق في اليمن، فالحركات في الشطر الجنوبي سابقا، وتنظيم الاتحاد اليمني، وحركات الفصائل …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;هذا الكتاب من الكتب القليلة والنادرة التي حاولت أن تشخص القضية اليمنية والصراع عبر الزمن. فالمؤلف جمع بين الفلسفة والأدب والشعر والتاريخ.
يتكون الكتاب من أحد عشر فصلا، هي: الخطوط الجدلية التي فجرت الوعي والثورة، ثم تفجرات المناطق في اليمن، فالحركات في الشطر الجنوبي سابقا، وتنظيم الاتحاد اليمني، وحركات الفصائل، وحركة ذمار، وانقلاب 1955م، وثورة 26 سبتمبر 62م، ومشاكل اليمن الجمهوري، وأخيرا رؤساء الجمهوريات، ابتداء من الرئيس السلال وانتهاء بالرئيس المخلوع علي عبدالله صالح. فالشطر الجنوبي من الوطن سابقا والأحداث التي تبلورت عقب ثورة 14 أكتوبر 1963م.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>اليمن الجنوبي (الحياة السياسية من الاستعمار إلى الوحدة)</title><link href="https://yemenarchive.com/southyemens.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>علي الصراف</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/southyemens.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يؤرخ الكتاب تاريخ جنوب اليمن السياسي من عام 1798 حتى عام 1990، معتمداً على عدد كبير من المصادر بالإضافة إلى شهادات العديد من الشخصيات السياسية والحزبية التي عاصرت مختلف المراحل التي شهدها تاريخ اليمن المعاصر. ويبدو واضحًا من خلال استقراء مضمون الكتاب، أن مؤلفه في تحليله للوضع السياسي في …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يؤرخ الكتاب تاريخ جنوب اليمن السياسي من عام 1798 حتى عام 1990، معتمداً على عدد كبير من المصادر بالإضافة إلى شهادات العديد من الشخصيات السياسية والحزبية التي عاصرت مختلف المراحل التي شهدها تاريخ اليمن المعاصر. ويبدو واضحًا من خلال استقراء مضمون الكتاب، أن مؤلفه في تحليله للوضع السياسي في اليمن يستعرض “مستنقع الحياة السياسية العربية”. &lt;/p&gt;</content><category term="رواية"></category></entry><entry><title>اليمن الجنوبي (سياسيًا واقتصاديًا واجتماعيًا منذ 1937م وحتى قيام جمهورية اليمن الديمقراطية)</title><link href="https://yemenarchive.com/southyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>محمد عمر الحبشي</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/southyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;في هذا الكتاب يبرهن المؤلف علي أشياء ومصطلحات مهمة كثيرا ويشرح إنشاء منظمة التحرير سنة 1965 ثم إنشاء جبهة تحرير جنوب اليمن المحتل وذلك بسبب رغبة قادة حزب الشعب الاشتراكي في إنقاذ الجامعة النقابية (المؤتمر العمالي العدني) التي قوضتها جدياً الجبهة القومية للتحرير التي توصلت سنة 1965 إلى كسب ست …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;في هذا الكتاب يبرهن المؤلف علي أشياء ومصطلحات مهمة كثيرا ويشرح إنشاء منظمة التحرير سنة 1965 ثم إنشاء جبهة تحرير جنوب اليمن المحتل وذلك بسبب رغبة قادة حزب الشعب الاشتراكي في إنقاذ الجامعة النقابية (المؤتمر العمالي العدني) التي قوضتها جدياً الجبهة القومية للتحرير التي توصلت سنة 1965 إلى كسب ست نقابات من أقوى نقابات المنطقة إلى جانبها. لكن الكتاب لا يتوقف عند هذا، بل يشرح وضع اليمن في ظل الاحتلال البريطاني وارهصات قيام ثورة أكتوبر في عام 1963.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>اليمن الثورة والحرب حتى عام 1970</title><link href="https://yemenarchive.com/yemen1970.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>إدجار أوبلانس / ترجمة عبدالخالق ﻻشيد</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/yemen1970.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن تحليل علمي للثورة اليمنية 26 سبتمبر وتداعياتها، من يوم قيامها إلى آخر مرحلة الحصار مطلع العام 1968م، ويتكون من أحد عشر فصلا.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن تحليل علمي للثورة اليمنية 26 سبتمبر وتداعياتها، من يوم قيامها إلى آخر مرحلة الحصار مطلع العام 1968م، ويتكون من أحد عشر فصلا.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>اليمن تحت حكم الإمام أحمد (1948 – 1962)</title><link href="https://yemenarchive.com/imamyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>أحمد عبيد بن دغر</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/imamyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يستعرض الكتاب أحداث تلك المرحلة التي مثلت بداية قيام وصعود الدولة المتوكلية التي تشكلت فيها شخصية الأمير أحمد (الإمام أحمد) لاحقًا، كأحد أبرز رجالاتها فقد خاض حروباً عدة لإخضاع المناطق القبلية، وبسبب ذلك اكتسب شهرة كبيرة، ونظر إليه أهل اليمن باعتباره الأمل والرجاء في إصلاح الأحوال التي ساءت في …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يستعرض الكتاب أحداث تلك المرحلة التي مثلت بداية قيام وصعود الدولة المتوكلية التي تشكلت فيها شخصية الأمير أحمد (الإمام أحمد) لاحقًا، كأحد أبرز رجالاتها فقد خاض حروباً عدة لإخضاع المناطق القبلية، وبسبب ذلك اكتسب شهرة كبيرة، ونظر إليه أهل اليمن باعتباره الأمل والرجاء في إصلاح الأحوال التي ساءت في عهد والده يوماً بعد يوم. إلا إنه سار على نهج سياسة والده الانعزالية بالإضافة إلى فشله في مواجهة الأخطار والتحديات التي ظهرت في ثلاثينيات وأربعينيات القرن العشرين فقد أدى كل ذلك إلى ظهور معارضة وطنية فرضها تقوقع الإمام وانعزاله وإغلاقه لأبواب التغيير.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>مذكرات أحمد محمد نعمان</title><link href="https://yemenarchive.com/mdkrat.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>علي محمد زيد</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/mdkrat.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن سيرة لواحد من أبرز رجالات اليمن الحديث. فقد لعب دورًا سياسيا وثقافيا خلال الفترة التي سبقت اندلاع ثورة سبتمبر وفي ثناء اندلاعها وخلال المراحل اللاحقة.
الكتاب يلقي الضوء على بعض الأحداث والخلافات التي شهدها الصف الجمهوري. وهي خلافات لم تكن عابرة بل لها أساس في بنية …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن سيرة لواحد من أبرز رجالات اليمن الحديث. فقد لعب دورًا سياسيا وثقافيا خلال الفترة التي سبقت اندلاع ثورة سبتمبر وفي ثناء اندلاعها وخلال المراحل اللاحقة.
الكتاب يلقي الضوء على بعض الأحداث والخلافات التي شهدها الصف الجمهوري. وهي خلافات لم تكن عابرة بل لها أساس في بنية الوعي اليمني وفي تركة التخلف التي خلفتها دولة الأئمة.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>مذكرات الرئيس القاضي عبد الرحمن بن يحي الإرياني (الجزء الثاني)</title><link href="https://yemenarchive.com/aryani2.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>عبد الرحمن بن يحي الإرياني</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/aryani2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يمثِّل هذا الكتاب وثيقة هامة من وثائق الثورة اليمنية في الفترة ما بين عشرينيات القرن الماضي وسبعينياته. ذلك أنه يقدم شهادات سياسي مخضرم عاش مختلف التحولات السياسية، ولم يكن مجرد شاهد على أحداثها، ولكنه كان في أحايين عديدة لاعبا أساسيا في صناعة هذه الأحداث. ومن هنا يصدق القول على …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يمثِّل هذا الكتاب وثيقة هامة من وثائق الثورة اليمنية في الفترة ما بين عشرينيات القرن الماضي وسبعينياته. ذلك أنه يقدم شهادات سياسي مخضرم عاش مختلف التحولات السياسية، ولم يكن مجرد شاهد على أحداثها، ولكنه كان في أحايين عديدة لاعبا أساسيا في صناعة هذه الأحداث. ومن هنا يصدق القول على أن كتاب كهذا بأنه مساهمة جادة في كتابة تاريخ الثورة اليمنية، التي لم تنل حقها حتى اليوم من التوثيق والرصد التاريخي.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>مذكرات الرئيس القاضي عبد الرحمن بن يحي الإرياني (الجزء اﻷول)</title><link href="https://yemenarchive.com/aryani1.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>عبد الرحمن بن يحي الإرياني</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/aryani1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يمثِّل هذا الكتاب وثيقة هامة من وثائق الثورة اليمنية في الفترة ما بين عشرينيات القرن الماضي وسبعينياته. ذلك أنه يقدم شهادات سياسي مخضرم عاش مختلف التحولات السياسية، ولم يكن مجرد شاهد على أحداثها، ولكنه كان في أحايين عديدة لاعبا أساسيا في صناعة هذه الأحداث. ومن هنا يصدق القول على …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يمثِّل هذا الكتاب وثيقة هامة من وثائق الثورة اليمنية في الفترة ما بين عشرينيات القرن الماضي وسبعينياته. ذلك أنه يقدم شهادات سياسي مخضرم عاش مختلف التحولات السياسية، ولم يكن مجرد شاهد على أحداثها، ولكنه كان في أحايين عديدة لاعبا أساسيا في صناعة هذه الأحداث. ومن هنا يصدق القول على أن كتاب كهذا بأنه مساهمة جادة في كتابة تاريخ الثورة اليمنية، التي لم تنل حقها حتى اليوم من التوثيق والرصد التاريخي.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>مغامرات مصري في مجاهل اليمن</title><link href="https://yemenarchive.com/mjahelalyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>مصطفى الشكعة</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/mjahelalyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;الكتاب يعد مرجع مهم في تاريخ اليمن الحديث حيث كتب احداثة شخص عايش تلك الفترة بين المجتمع اليمني وقاسمهم المعاناة والألم في حقبة تاريخية مظلمة تصدرها الجهل والفقر والمرض وعانى منها أبناء اليمن الحرمان من أبسط مقومات الحياة. 
الكتاب توصيف شاهد للحالة السياسية الاجتماعية والاقتصادية لليمن خلال فترة الحكم الإمامي …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;الكتاب يعد مرجع مهم في تاريخ اليمن الحديث حيث كتب احداثة شخص عايش تلك الفترة بين المجتمع اليمني وقاسمهم المعاناة والألم في حقبة تاريخية مظلمة تصدرها الجهل والفقر والمرض وعانى منها أبناء اليمن الحرمان من أبسط مقومات الحياة. 
الكتاب توصيف شاهد للحالة السياسية الاجتماعية والاقتصادية لليمن خلال فترة الحكم الإمامي، وفي ذات الوقت توصيف لأساليب الحياة المحتشدة بما يدهش ويثير في إطار حقائق وطرائف وغرابة سجلها المؤلف من خلال المشاهدة الحية والتواصل مع بيئة كانت معزولة عن محيطها بفعل عوامل كثيرة كما تذكر فصول الكتاب.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>نظرة في بعض قضايا الثورة اليمنية</title><link href="https://yemenarchive.com/ndrayemenia.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>محمد علي الشهاري</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/ndrayemenia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن مقالات ناقشت عدد من القضايا المتصلة بثورتي سبتمبر وأكتوبر.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;الكتاب عبارة عن مقالات ناقشت عدد من القضايا المتصلة بثورتي سبتمبر وأكتوبر.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>ثورة اليمن الدستورية</title><link href="https://yemenarchive.com/yemen1984.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>مجموعة من ضباط ثورة 1984</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/yemen1984.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;يتناول الكتاب أحداث ثورة 1948، وأوجه الانقلاب المسلح الذي رافقها وقاده الإمام عبد الله الوزير على المملكة المتوكلية اليمنية في 17 فبراير 1948 لإنشاء دستور للبلاد. وقد فشل الانقلاب بعد أن قام الإمام أحمد حميد الدين بثورة مضادة مؤيدة بأنصاره من القبائل استطاع خلالها إجهاض الثورة وإعدام الثوار وقدمت السعودية …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;يتناول الكتاب أحداث ثورة 1948، وأوجه الانقلاب المسلح الذي رافقها وقاده الإمام عبد الله الوزير على المملكة المتوكلية اليمنية في 17 فبراير 1948 لإنشاء دستور للبلاد. وقد فشل الانقلاب بعد أن قام الإمام أحمد حميد الدين بثورة مضادة مؤيدة بأنصاره من القبائل استطاع خلالها إجهاض الثورة وإعدام الثوار وقدمت السعودية الدعم للإمام أحمد بسبب طبيعة الانقلاب الدستورية.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>تاريخ اليمن المعاصر</title><link href="https://yemenarchive.com/contemporaryyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>مجموعة من المؤلفون السوفيت. الترجمة: محمد علي البحر</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/contemporaryyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ه يناقش هذا الكتاب تاريخ اليمن المعاصر وينقسم هذا الكتاب إلى تسعة فصول ابتدأها الكاتب بتوحيد اليمن تحت سلطة الإمام يحيى عام 1918-1925 م ، وسياسة الأمام يحيى الداخلية والسياسة الخارجية للدولة اليمنية، ثم يتناول الكتاب حال اليمن الجنوبي في فترة ما بين الحربين العالميتين، ثم وضع اليمن الشمالي في سنوات …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;ه يناقش هذا الكتاب تاريخ اليمن المعاصر وينقسم هذا الكتاب إلى تسعة فصول ابتدأها الكاتب بتوحيد اليمن تحت سلطة الإمام يحيى عام 1918-1925 م ، وسياسة الأمام يحيى الداخلية والسياسة الخارجية للدولة اليمنية، ثم يتناول الكتاب حال اليمن الجنوبي في فترة ما بين الحربين العالميتين، ثم وضع اليمن الشمالي في سنوات الحرب العالمية الثانية وبعدها انقلاب 1948م وصولا إلى فترة الخمسينات حتى قيام ثورة 1962 م السبتمبرية والحرب الأهلية في اليمن الشمالية، ثم ما طرأ من تطور الأوضاع السياسية والاجتماعية للجنوب اليمنى، ثم نشأة الإتحاد الفدرالي في الجنوب اليمنى وحركة التحرر الوطني والأحزاب السياسية ومن ثم تكوين النظام الثوري الديمقراطي في الجنوب اليمنى، ومدى تأثير المصالحة الوطنية على استقرار الوضع السياسي الداخلي للجمهورية العربية اليمنية ، وتوحيد القوى الوطنية والتطور الإجتماعي والاقتصادي والسياسي لجمهورية اليمن الديمقراطية.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>طائر الخراب</title><link href="https://yemenarchive.com/tairkhrab.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>حبيب عبدالرب سروري</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/tairkhrab.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;تتحدث الرواية عن واقع سياسي جديد تخلق من رحم حرب صيف 1994. وكل الأحداث المفصلية تبدأ من تاريخ شهد تحولات سياسية وأحيانا صدامات عنفية كـ22 مايو 1990، و1986.
برزت خلال السرد ظواهر اجتماعية كانت حتى وقت قريب مطمورة أو محصورة الانتشار، وهي من الظواهر التي تدخل ضمن المسكوت عنه.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;تتحدث الرواية عن واقع سياسي جديد تخلق من رحم حرب صيف 1994. وكل الأحداث المفصلية تبدأ من تاريخ شهد تحولات سياسية وأحيانا صدامات عنفية كـ22 مايو 1990، و1986.
برزت خلال السرد ظواهر اجتماعية كانت حتى وقت قريب مطمورة أو محصورة الانتشار، وهي من الظواهر التي تدخل ضمن المسكوت عنه.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>أيام وذكريات</title><link href="https://yemenarchive.com/daysmemoriesyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>حسن محمد مكي</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/daysmemoriesyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;وفي هذا الكتاب يتناول مكي بوادر الأحداث السياسية وانتعاش حركة المعارضة اليمنية في الخارج ضد الحكم الإمامي في اليمن والطريق إلى الثورة وحركة الضباط الأحرار والمناخ الإقليمي عند قيام الثورة اليمنية والتطورات ضد الحكم الملكي وأول تشكيل حكومي جمهوري والأيام الأولى للثورة وتأسيس الدولة وغيرها من الأحداث اللاحقة.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;وفي هذا الكتاب يتناول مكي بوادر الأحداث السياسية وانتعاش حركة المعارضة اليمنية في الخارج ضد الحكم الإمامي في اليمن والطريق إلى الثورة وحركة الضباط الأحرار والمناخ الإقليمي عند قيام الثورة اليمنية والتطورات ضد الحكم الملكي وأول تشكيل حكومي جمهوري والأيام الأولى للثورة وتأسيس الدولة وغيرها من الأحداث اللاحقة.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry><entry><title>يوم ولد اليمن مجده (ذكريات عن ثورة 26 سبتمبر 1962)</title><link href="https://yemenarchive.com/yomwlmjdalyemen.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-26T10:01:00+03:00</published><updated>2017-09-26T10:01:00+03:00</updated><author><name>عبد الغني مطهر</name></author><id>tag:yemenarchive.com,2017-09-26:/yomwlmjdalyemen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;في الكتاب استحضر المؤلف الماضي وسجل وجهة نظره حول كثير من الأحداث التي عاشها أثناء مشاركته في الإعداد والتحضير لثورة سبتمبر.
وهو بحق وثيقة للأجيال اللاحقة، وتقدم لهم فكرة مختصرة عن نضالات الحركة الوطنية في سبيل تمكين الشعب اليمني من أن يسترد آدميته التي ألغاها حكم الأئمة الجائر. وهو ما …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;في الكتاب استحضر المؤلف الماضي وسجل وجهة نظره حول كثير من الأحداث التي عاشها أثناء مشاركته في الإعداد والتحضير لثورة سبتمبر.
وهو بحق وثيقة للأجيال اللاحقة، وتقدم لهم فكرة مختصرة عن نضالات الحركة الوطنية في سبيل تمكين الشعب اليمني من أن يسترد آدميته التي ألغاها حكم الأئمة الجائر. وهو ما أجترحوه يوم 26 سبتمبر 1962.&lt;/p&gt;</content><category term="تاريخ"></category></entry></feed>